# Use Cases/Сценарии использования https://sbermarket.ru/
|Autor: И.С.Атанов| Spec ID: Project3/Задание 2| Priority: 1|Produser: Е.К.Опарина|Developer: С.С.Гончаров|
|-|-|-|-|-|
#### IDEA: Модальное окно авторизации.
##### Сценарий 1 Вход по номеру телефона 
Как: Пользователь физическое лицо
Чтобы: Авторизироваться на сайте
Предусловия: Нахожусь на странице модального окна авторизации
- Мне нужно ввести номер телефона в однострочном поле для ввода;
- Кликнуть кнопку получить код в смс;
- После получения шестизначного кода по смс, ввести его в открывшемся модальном окне "Введите код из смс";
- После ввода валидных данных, авторизация завершится автоматически.
##### Сценарий 2 Переход на страницу авторизации по Сбер ID 
Как: Пользователь физическое лицо
Чтобы: Перейти на страницу для авторизиции 
Предусловия: Нахожусь на странице модального окна авторизации
- Мне нужно Кликнуть кнопку "Войти по Сбер ID";
- Происходит переход на страницу авторизация по "Сбер ID" для ввода валидных данных.
##### Сценарий 3 Переход на страницу авторизации через СберБизнес 
Как: Пользователь юридическое лицо
Чтобы: Перейти на страницу для авторизиции на сайте как юридическое лицо (или индивидуальный предприниматель)
Предусловия: Нахожусь на странице модального окна авторизации
- Мне нужно в чекбокс "Хочу заказывать для бизнеса"  установить галочку (Check);
- После появления кнопки "Войти по СберБизнес ID", кликнуть ее;
- Происходит переход на страницу авторизации "Вход в сервис СберМаркет" для ввода валидных данных юридического лица (или индивидуального предпринимателя).
##### Сценарий 4 Переход на страницу авторизации через VK.ru
Как: Пользователь физическое лицо
Чтобы: Перейти на страницу для авторизиции в новой вкладке
Предусловия: Нахожусь на странице модального окна авторизации
- Мне нужно кликнуть кнопку с логотипом VK.ru ;
- Происходит открытие новой вкладки авторизации для ввода валидных данных пользователя VK.ru
##### Сценарий 5 Переход на страницу авторизации через Mail.ru 
Как: Пользователь физическое лицо
Чтобы: Перейти на страницу для авторизации в новой вкладке
Предусловия: Нахожусь на странице модального окна авторизации
- Мне нужно кликнуть кнопку с логотипом Mail.ru ;
- Происходит открытие новой вкладки авторизации для ввода валидных данных пользователя Mail.ru
##### Сценарий 6 Получение выгодных предложений
Как: Пользователь физическое лицо, юридическое лицо (или индивидуальный предприниматель)
Чтобы: Получать новостные и рекламные сообщения
Предусловия: Нахожусь на странице модального окна авторизации
- Мне нужно в чекбокс "Получать выгодные условия"  установить галочку (Check);
- Для ознакомления с условиями получения новостных и рекламных сообщений, мне необходимо кликнуть на текстовое поле зеленого цвета "выгодные предложения", после чего откроется многострочное текстовое поле с соответствющей информацией.
- В случае согласия с условиями, выполняю любой из сценариев 1-5 для авторизации.
##### Сценарий 7 Просмотр информации о Согласии на обработку персональных данных
Как: Любой неавторизованный пользователь 
Чтобы: Ознакомиться с информацией
Предусловия: Нахожусь на странице модального окна авторизации
- Мне необходимо кликнуть на текстовое поле зеленого цвета "с обработкой персональных данных"; 
- Откроется новое модальное окно с соответствющей информацией.
##### Сценарий 8 Просмотр информации о Политике обработки ПДн
Как: Любой неавторизованный пользователь 
Чтобы: Ознакомиться с информацией
Предусловия: Нахожусь на странице модального окна авторизации
- Мне необходимо кликнуть на текстовое поле зеленого цвета "Политикой обработки ПДн"; 
- Откроется новая вкладка страницы сайта с соответствющей информацией.
##### Сценарий 9 Просмотр информации о Правилах сервиса «СберМаркет»
Как: Любой неавторизованный пользователь 
Чтобы: Ознакомиться с информацией
Предусловия: Нахожусь на странице модального окна авторизации
- Мне необходимо кликнуть на текстовое поле зеленого цвета "Правила работы сайта"; 
- Происходит переход на страницу сайта с соответствющей информацией.